曼聯大禮包？不！贏C.朗拿度斬尼馬 美斯小心炸藥包

巴塞和曼聯遭遇了

歐冠盃8強抽籤結果正式揭曉。曼聯簽位不佳抽到了奪冠大熱門巴塞隆拿，但如果巴塞當曼聯是一個大禮包的話，他們或許應該去問問尼馬與麥巴比。畢竟曼聯也是在不被看好的情況下，淘汰了大巴黎。

《阿斯報》稱，在抽籤結果沒有出來之前，巴塞的許多將士們最希望抽到的曼聯與波圖。在他們看來，如今這支曼聯實力並不怎麼強，而且傷病滿營，英超爭四的形勢又很慘烈，所以可能比較好對付。

但事實果真如此嗎？答案是否定的。曼聯今季在歐冠盃中的表現還是可圈可點的，他們在小組賽當中曾作客以2-1戰勝了擁有C.朗拿度的祖雲達斯，這也是祖記今季到目前為止唯一一次主場失利。摩連奴驕傲的說：「我是唯一一個今季能在作客擊敗祖雲達斯的人。」

摩連奴率領的曼聯是唯一在祖記主場贏波的客隊

到了淘汰賽，曼聯又創造了一個奇蹟。雖然首回合以0-2負於了大巴黎，但第二回合，曼聯在傷兵滿營的情況下，作客3-1戰勝大巴黎，最終憑藉著作客入球數多的優勢晉級8強。而且在歐冠盃的歷史上從來沒有一支球隊能夠在主場落後2球的情況下完成反勝，但曼聯創造了歐冠盃新的歷史。

此外，如今的曼聯已經不能與摩連奴時期的曼聯來做比較了。蘇斯克查上任之後，曼聯的戰鬥力有了顯著的提升，球隊的精氣神也回來了，普巴、盧卡古與拉舒福特等人同時爆發，球隊的攻擊力上升了一個層次。蘇帥上任之後帶領曼聯取得的成績是12勝1平2負，勝率高的嚇人。

尼馬的大巴黎也被曼聯斬落

還有一點不可忽視的是，蘇斯克查自帶的歐冠盃光環。誰也不會忘了1999年的歐冠盃決賽，「超級後備」蘇斯克查完成了最終的絕殺，幫助球隊拿到了三冠王。當教練的蘇帥也有著很強的歐冠盃光環，逆轉大巴黎的比賽就可以稱得上是奇蹟。在蘇帥的身上總有奇蹟發生，所以這一點巴塞隆拿也不能小視。

蘇帥還能絕殺嗎？

最後，曼聯今季的軌跡與2012年的車路士非常相似。在2012年，保亞斯帶隊成績不佳早早下台，迪馬堤奧成為了球隊的臨時教練，但沒想到是車路士在歐冠盃中創造了奇蹟。藍軍先是在大比數落後的情況下，淘汰了拿玻里，隨後又在4強中戰勝了巴塞隆拿，在決賽當中掀翻了拜仁，最終神奇的拿到了歐冠盃的冠軍。曼聯今季也是這樣的情況，所以巴塞隆拿絕對沒有任何的資本去輕視曼聯。

總得來說，曼聯目前的絕對實力的確並不屬於歐洲的頂級，與巴塞也有一定的差距。但紅魔已經找回了老曼聯的靈魂，找回了底蘊。有了創造奇蹟的一切條件，再加上蘇斯克查的歐冠盃光環，這一組對決仍然是開放的，到底鹿死誰手，還真的不好說。

尼馬有出場被斬咩

斬到佢傷左出唔到

如果費蘭尼仲在度 美斯打橫出返場

睇左幾行冇魔性呢2隻字已經唔想睇

無提過山齊士就知唔識波

作客去都靈-6到仆街
成場靠兩個死球先入到波

負6拎冠